\section{Rundenerkennung}
\label{sec:problemstellung-rundenerkennung}

Neben dem Vergleichen und Analysieren von zwei Aktivitäten einer Sportlerin oder eines Sportlers, werden auch einzelne Aktivität unabhängig von früheren Aktivitäten analysiert.
Bei der zweiten Problemstellung sollen wiederkehrende Streckenverläufe in einer Aktivität automatisch erkannt werden. Zusätzlich zu dieser Erkennung sollen zyklische Routenabschnitte, die somit einen gelaufenen Rundkurs abbilden, automatisiert ermittelt werden.
Die sporttreibende Person soll über den entsprechenden Sachverhalt informiert werden und weitere Informationen darüber erhalten. Dies würde beispielsweise in einer produktiv eingesetzten Applikation Informationen über
\begin{itemize}
	\item die jeweiligen Rundenzeiten,
	\item die Veränderung der Rundenzeiten oder
	\item die Gesamtanzahl der Runden
\end{itemize}
an die Sportlerin oder den Sportler zu übermitteln. In dieser Arbeit soll aufgrund der Trivialität jedoch nicht beschrieben werden, wie genau beispielsweise eine Rundenzeit berechnet wird. Es soll hingegen die Basisdaten ermittelt werden, die notwendig sind, um diese Informationen zu extrahieren und der benutzenden Person zu präsentieren. Konkret bedeutet dies, dass die entwickelten Algorithmen retournieren sollen, welche Streckenabschnitte Teil eines Rundkurses sind und wo diese jeweils beginnen \bzw enden.

Wie bereits der Vergleich von zwei unterschiedlichen Aktivitäten~(siehe Abschnitt~\vref{sec:problemstellung-vergleich}) soll diese Analyse vollständig automatisch ohne notwendige Voreinstellungen durchgeführt werden. Dies bedeutet, dass die sporttreibende Person keine Routen oder zyklische Routenabschnitte angeben muss, sondern, dass diese diese Information automatisch durch den Algorithmus ermittelt.